「匿名者」起628警底 網罪科跟進

【本報訊】警方連續兩日指有人將逾500位警務人員及其親友個人資料在網上公開，及發現有網站發放涉嫌從不法途徑獲得的警務人員個人資料，警方強烈譴責行為，又指網罪科會「積極調查每一個個案，必定跟進到底」。《蘋果》發現疑似警方提及的網頁，當中列出至少628名警員的中英文姓名、手提電話和住址。「匿名者」更揚言警隊若「繼續犯罪」，將公開整個組織的名單。

警務處支援部助理處長林曉彤前晚拍片強烈譴責有人將逾500名警務人員及其親友個人資料在網上公開，並聲稱有人到警員親友工作地點嘗試滋擾，指警方會積極跟進，若涉刑事成份必定徹查，將違法人士繩之於法，亦已將逾120宗個案轉交私隱專員公署。

昨晚警方再上載短片，指昨晨發現有網站發放涉嫌從不法途徑獲得的警務人員個人資料，正由網絡安全及科技罪案調查科跟進調查。警方表示，若有人以不法手段獲得個人資料或在未經資料使用者同意下披露任何個人資料，已經可能干犯刑事罪行，可被判監禁。警方提到近日網上有不同侵犯個人私隱的網上欺凌及涉刑事成份的行為，警方強烈譴責，又指網罪科必定跟進到底。
相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

揚言公開完整名單
《蘋果》根據警方短片顯示的網頁頁面，發現一個以一群「匿名者」（Anonymous）名義開設的網頁，並列出至少628名警員的中英文姓名、手提電話和住址。「匿名者」在網頁上指，多年來一直關注香港警隊，批評警方鎮壓不同意見，使用暴力的「犯罪」行為已侵犯人權，今次使用槍械和武器已違反《海牙公約》和《日內瓦公約》。「匿名者」又稱，今次做法是為了香港市民和人類的利益，以及興趣，更揚言若警隊「繼續犯罪」，將公開整個組織的名單。
■記者羅繼盛

ref:

支持有關團體對暴徒懲之於義